

 
Nejprve omluva - nemám fotoaparát specializovaný na focení akvárií, fotím bez blesku. Proto jsem trochu omezen v tom, co a jak fotím.
 
 
 
 
 

 
 
 
 
 
Vázy - v levé roste echinodorus a plave párek gupek, v druhé roste sagittaria, plave sameček dario dario a krevetky.
 
 
 
 
 

 
 
 
 
 
Dario dario dorůstá cca 2,5 cm - ideální ryba do miniakvária.
 
 
 
 
 
 
 
 

 
 
Kravetka caridina sp. bee - mám teprve dva dny - jsem zvědavý, jestli se jim bude dařit.
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Ještě jednou dario.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Z akvária vyrůstá hygrophila. Stačí jí pouze umělé světlo.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Detail hygrophily.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Plovatka.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Ven z koule roste při světle ze severního okna raphidophora species (pokud to uvidíte prodávat v akvaristice jako akvarijní rostlinu - NEKUPOVAT). Je to příbuzný druh epipremna, roste z vody, ale mimo vodu, při umělém světle i na okně. Velký list rostoucí v pravém horním rohu fotografie je anubias giletii - roste velmi pomalu. V kouli je jedna samička bojovnice.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Z hranaté vázy 10x10x40 cm vyrůstá echinodorus. Mnoho vodních rostlin není čistě vodních a rostou i z vody nebo dokonce mimo ni (hygrophyla například). Víc druhů echinodorů to dělá. Severní okno.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Akvárium dva metry vysoko na knihovně (asi 70 litrů). V této chvíli mé nejpodařenější a nejčistší akvárium. Ale špatně se fotí, protože je tmavé. Dominují mu červené lekníny, u dna hledají světlo kryptokoryny. Plavou neonky červené a živorodky endlerky.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Jediný slušný detail tohoto akvária.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Toto akvárium "sedí" na zemi. Ovládlo ho plovoucí limnobium laevigatum, nad hladinu vyrůstá rotala rotundifolia. Množí se v něm gupky.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Detail rotaly.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Shinnersia rivularis velmi rychle roste a nejkrásnější je mimo akvárium.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Květ aponogetonu vyrůstá z akvária na dlouhém šlahounu.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Džungle kryptokoryn, aponogetonu a shinnersie s plůdkem živorodek plat. Zajímavé je, že již x-tá generaci spolunažívá v akváriu s tetrami konžskými - velmi rychlými a žravými rybami, které bez problémů zvládají sousta větší velkosti, než jsou malé platy. Trik je v tom, že tetry konžské neberou příliš ochotně potravu z hladiny a ze dna a v tom, že v plůdek plat má v akváriu mnoho míst, kam se může schovat.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Váza 10x10x40 cm zcela zarostlá drobnou najas indica. Malé krevety v něm nejen přežívají, ale také se množí. Úsporná žárovka 20W svítí 14 hodin a dvouhodinovou přestávkou (takto svítím vlastně všude).
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Pískořitka věžovitá se zahrabává ve dnu a provzdušňuje ho. Dobře se množí (stačí jeden jedinec). Mám ji ve všech svých akváriích (mohu věnovat).
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Západní okno.
 
 
 
 
 

 
 
 
 
 
Detail papyrusu (pokud to uvidíte prodávat v akvaristice jako akvarijní rostlinu - NEKUPOVAT).
 
 
 
 
 

 
 
 
 
 
Toto miniakva funguje přibližně rok. Echinodorus tipuji na latifolius. Bydlí v něm jedna  krevetka.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Vykrojené listy, které vyrůstají z akvária, jsou anubias gigantea.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Kousek trsu monosolenium tenerum (vodní kapradina).
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Pohled zhora.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Heterentera zosterifolia nejlépe roste těsně pod hladinou.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Dvě duhovky, jeden sumeček corydoras a jeden čichavec perleťový. Z akvária roste echinodorus.
 
 
 
 
 

 
 
 
 
 
Celkový pohled na akvárium, bují z něj dva echinodory (jižní Amerika) a jeden anubias (Afrika). Budu ho muset upgradovat na větší akvárium, rostliny se tam již nevejdou.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Květ echinodoru (kvete vždy jen jeden den, ale na šlahounu jich je víc).
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Nový list echinodoru.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Sumečci corydoras a dnes zasazený pogostemon, který jsem v značně zdevastovaném stavu dostal darem (pogostemon - krásná a unikátní akvarijní rostlina, která se na Slovensku prodává velmi zřídka). V pozadí "mechová gula" - což je vlastně řasa cladophora aegagropila - mám s ní dobré zkušenosti, je značně odolná.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Čichavec šedý, barevná forma. Asi tři roky stará ryba.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Miniakva na stole mé dcery a rostlina ophiopogon jaburan, která z něj vyrůstá. Tuto rostlinu jsem skoušel víckrát, tento kus roste už přes tři roky (jsem na něj hrdý). Vyžaduje růst ven z vody (pokud to uvidíte prodávat v akvaristice jako akvarijní rostlinu - NEKUPOVAT).
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Váza se zeleným zákalem, v ní začíná růst echinodorus veronikae, daří se tam rotale, baraclaya jen přežívá. Kupodivu zelený zákal nevadí krevetkám cherry red - akvárium je jich plné a dál se množí.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Šestihranné akvárium a v něm vallisneria gigantea. Žíjí v něm živorodky micropoecilia bifurca a právě dnes jsem v něm identifikoval na začátku blogu zmíněnou "jemnou řasu" jako jemnou masožravou vodní rostlinu utricularia exoleta. Budu ji muset namnožit, protože nedávno jsem akvárium "čistil" a "protrhával". Kdyby člověk věděl, co vyhazuje :(.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Akvárium na mém pracovním stole, zarostlé kryptokorynami a zařasené. Nicméně jsem vděčen že se alespoň kryptokorynám daří, protože se v něm nachází moje sbírka sumečků (asi 20 kusů a většina je velká cca 20 cm).
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Detail, jedna malá mřenka nádherná, při bližším pohledu se pod kryptokorynami dají nalézt dva tmaví sumečci synodontis (jeden vlevo, druhý uprostřed).
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Jeden z mých oblíbených malých sumečků.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Akvárium je většinou zastrčené za fíkusem, vyndal jsem ho kvůli zasazení jedné rostliny. Řasy nečistím, protože se jimi živí krevetky white pearl.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Rostlina, co vypadá jako špenát, se jmenuje samolus parviflorus. Je to vodní rostlina, ale většinou uhyne, když má teplotu nad 20 stupňů. Protože toto moje akvárium je nejchladnější, přežívá. Pokud máte běžnou pokojovou panelákovou teplotu, NEDOPORUČUJI.
 
 
 
 
 
  
 
 
 
 
 
Krevetky white pearl, vepředu jedna nosí pod ocáskem vajíčka (jsou vlastně průhledné, "white" se nazývají právě kvůli těm bílým vajíčkám).
 
 
 
 
 
A to je všechno.
 
 
 
 
 
 
 

